「曼市」衝突引分歧：雲格竟力撐摩佬！

英超第16輪，曼城2-1戰勝曼聯，曼市打吡賽後，雙方爆發衝突，這也引起了廣泛的議論和爭議。如今，阿仙奴教練雲格、利物浦教練高普也捲入到這場風波之中。

在日本有過執教經歷的雲格用日本的相撲運動做了類比：「在相撲運動結束後，你沒法判斷哪一方獲勝了。獲勝的一方不會展現出任何針對失敗者的情緒。從17世紀以來，很少有運動像相撲一樣沒有發生什麼改變。沒有任何規則發生了變化，相撲運動員和球證的穿著也都沒有變化。」

「要想成為一個一級力士――頂尖中的頂尖、大師中的大師，你必須在評委面前表現出色，然後還要接受道德方面的評判。如果你在這方面表現不佳，就算你贏了比賽，你也不會成為一級力士。當你生活在日本的時候，你所感受到的是對人的尊重。我們總是要學習這一點，從每種文化中學習，不只是你的文化時正確的，不同的文化中都有精華可以獲取。」

隨即雲格就把話題拉回曼市打吡之中：「有時候這種事也會發生在重要的打吡大戰之中。你們媒體把這種打吡大戰搞得像是關乎生死的大事件，然後發生這種事（曼市打吡賽後衝突）後，你們還感到驚訝。這是比賽重要性和強度的一部分，雖然有時候這有些過火了。」

「當你輸掉一場重要比賽時，你很難接受對方的全情慶祝。這種事也曾發生在阿仙奴身上，這次發生在曼聯身上，這很不幸。理想情況下，你可以在球場上付出200%的努力，然後在賽後化身為一個天使，不過現實往往不是這樣的。」

與此同時，利物浦教練高普卻表現出截然不同的態度，他在接受《BBC》採訪時稱：「利物浦也在主場有過一兩場打吡不勝的情況出現，然後我們就聽到客隊更衣室里傳出很大聲的慶祝音樂。我對此感覺完全無所謂，只要你能表現出足夠的尊重態度就可以。」

連雲爺爺都撐daddy呀 仲有咩好講？
唔講咁多 雲加好波
正皮支持爺爺

其實最柒係摩狗自己以前係人地主場瘋狂慶祝, 今時今日俾人鞭都係抵死

剃人頭者人亦剃其頭
自己冇品 人地都可以冇品

唔會有人會去可憐呢種人

留意到獌狗狗區長期置頂, 應該係因為唔敢出黎也文也武

以德報怨

敵人的敵人就是朋友

雲格撐摩佬 反可狗 證明我廠仲係爭標份子

雲爺爺比哥狗串完 仲嬲緊豬

雲爺爺崇日狗
支持死敵仇人都有既

For example?

但摩佬係人地球場上面狂奔拍心口 曼城班球員都係係更衣室慶祝姐

抵比死摩狗踩住啦

你條柒碌真係好撚好笑
係自己個區講野又要你管，出公海講野又話串柒柒
成日話鳩人風紀隊長，你先係風紀隊長啦下話

果然係摩狗私家雞

如果我係阿狗聽到死廢老咁講 炒撚左佢啦

雲爺爺以德報怨

留意到你咬我地曼聯咬得好肉酸

爺爺連相撲都識

又然

出黎講：串柒柒
唔出黎：唔敢出
po置頂：圍爐撚
po潛底：潛哂水

你條柒頭反獌
我幫你講埋啦
你就死返去印度食蕉啦

鏝狗比隊隊都反啦

條友同埋果個月牙灣反獌反到好撚肉酸

科斯咪出黎拎尾彩啦 獌狗堆裏面你咪又係最撚肉酸果堆

你覺得係咪係 之前話鏝郁手扔樽先會引發衝突，依家報告都出埋證明左摩佬比人扔樽跟住先互毆，仲好意思話獌輸波打人 你地反獌反到反曬智

喂喂獌狗們拉返隻狗走啦 自己衝人更衣室仲要聲大大 黎啦支持你開post講自己論點 等大家討論

sorry潛左幾日 想問個報告真係出左?
想睇下 thx

Ching好搶口
個個摩佬post都見到你

姐係入人地更衣室就要比人打 唔講以為個主場係鏝

唔講以為立撚左例唔比慶祝

邊撚度有報告呀睇過
你條撚屌抖順條氣出番黎比人屌啦？

邊撚個犯賤先啊

自己做得人地唔做得 好撚大個官威

可否share下個報告既link
thx

我都求報告 好想睇下

睇佢都冇架啦 3點幾先出應該小學放學可以用電話啦

有報告係咪你收皮阿傻系。不過你班又反獌又實會講先撩者殘d on9野。摩佬講幾句野就要比人扔樽，惡撚到

想睇下個報告先

咁係咪死獌狗衝入去先開始啊 你唔撚衝個龜頭出黎會打到你好笑

雲膠幾有文化wo

不過高普講得有道理D~ 慶祝但尊重就好~

以經自己龜係更衣室慶祝都頭管 唔撚反省點解會開你波 好笑 記住打利阿車咪撚出黎啦 乖返去做功課啦

摩佬叫人細聲慶祝又唔係阻止人地慶祝 關立例阻止慶祝咩事，你咪可以屌摩佬小氣on9.咁就代表摩佬要比人扔樽

你都on9.果度獌主場，摩佬有權去出聲。係肉酸左d,不過就要比人扔樽咩 講撚到得摩佬有錯咁

喂咪講咁撚多野啦報告呢
係咪就係上次你連英文都唔識解果份呀

關你撚事 細聲慶祝 好下次大家叫都唔好叫 記住啊球迷們自己隊入波唔好叫 安靜 我皇者獌音量管制

想睇報告

主場就可以阻人 魔性
不過摩9條撚樣就算客場都響巴塞度9跑喎

你講撚左係咪有report就會收皮先，一陣你又係度講摩佬先撩者殘，抵死

係呀屌你老母 快撚d啦

失敗者圍爐?
摩佬好快會起返身
雲格咪撚扮fd

收撚皮啦柒頭

英文唔撚好
邊句講左摩狗比人掉野先？

我就比撚埋中文你睇啦傻西

原來呢篇文叫報告 學左新野

比摩佬叫細聲d慶祝就要比班鏝潑奶同樽，惡撚到 以後仲邊有人會去搞鏝班球員

屌你老母睇左我篇文未呀
係7500萬神鋒做既好事呀

屌自己講一套做一套 仲要扮野叫人尊重嘔心 呢d如果唔係公眾人物比人打柒左啦 仲扔野 比鳩晒面啦

Milk and plastic water bottles are thrown at Mourinho, as United’s players rush to support him.
你份中文有無source?

傻系，咁佢地係咪公眾人物阿

Mourinho reportedly had milk and water bottles thrown at him after he strode into the away dressing room to shout at City’s players for their noisy full-time celebrations.

潑鳩你奶要比你爆缸
邊個惡d?

圖都有埋，你班反獌收下皮好無？

摩狗唔係 球員唔係

咁學鳩你班反獌講，先撩者殘，打死你都得

人地係自己更衣室，你就走入黎爆粗叫人收皮，先撩者賤

邊夠你地惡比比鳥伸腳搞地普巴紅牌

呢個好似話係撞到更衣室門先係咁
利申唔撚記得source

咁我想問下文尼踢到艾達臣個頭抵唔抵紅

你明唔明自己講咩阿傻系，摩佬同班鏝球員咪係公眾人物。你估佢地係出面班公園阿伯，比人講幾句就開拖

腳踢到咁高 正常角度紅 但大家拎波姐

唔夠講就搬龍門 依家講緊摩佬話鏝班球員幾句就比人扔樽阿傻系，咁係咪得摩佬有錯，係咪獌輸波打人阿

屌，呢d圖上網大撚把啦
搵完中文出黎又話未必岩
係啦係啦獌狗最撚正義

有咩好嘈...
領先你地11分同17分

有人講過唔抵？
係有獌狗話比比鳥陰鳩普巴咋喎

原來教練界都有失敗者聯盟

開拖達人咪你地隻摩狗先 插眼 而家只係扔野叫鳩你走 唔知邊班人護主隻狗先衝晒出黎 總結隻狗唔撚出黎 咩撚野事都唔會發生

無冠軍你就真係柒啦
季季洗咁多錢 上年仲要比我車雙殺 又比愛記炒4:0

你好撚on9.中文翻譯可以錯，佢又無source係翻譯邊份報告。依家又有圖又有source你就話隨便搵就大把 你真係好撚柒

係阿，以後咪撚經過同進入鏝更衣室，係入面比人打死都係岩

仲唔撚知自己入去咩目的 輸撚左唔抵人慶祝限制人啊人地自由你嘈咩撚野共產黨 其他野你咪入囉

爺爺咁講係驚輸個陣，被人係隔離慶祝串親
算吧啦，你幫摩佬講說話，到時輸左又咪比人串，想下點贏好過啦

咪係 係奶袋底 好樣衰

According to The Guardian, Mourinho switched the row to English, telling City’s goalkeeper: ‘You f******g show respect. Who are you?’

Mourinho is also said to have accused Ederson of time wasting by faking an injury during the match.

師兄點睇，走入黎人地更衣室爆粗兼串人地詐傷dump波鐘

睇唔到獌鏡

上個禮拜輸左啦 你估仲驚摩佬

明顯係摩狗叫佢地細聲d 跟住ederson咪串佢 佢兩個咪嘈囉 邊係一開頭就入去人更衣室串鳩人 睇係內文先啦

咁係咪代表要比人扔樽阿傻系，摩佬入去屌佢地細聲d,艾達臣咪屌返摩佬，咁點解要郁手扔摩佬樽？如果摩佬無比人扔樽，又點會引發衝突？又點會有你班反獌講既獌輸波打人？講撚到得摩佬有錯 你班反獌真係得

又係科斯xxxx條柒頭

都係果句啦自己本身想入去拎彩 點知拎唔到

摩佬入更衣室叫人細聲慶祝，跟住艾達臣屌返摩佬，跟住摩佬咪屌佢詐傷咁。鬼係摩佬一開頭直接串鳩人詐傷

咁係咪你班反獌講既獌輸波打人阿？柒左你就認啦。

入去串人：賤種
入去被串：柒頭

反獌朋友你地可以返印度啦

雲爺爺

好地地入人地更衣室做乜 你都痴線既

咁入人地更衣室就要比人扔樽？你地班反獌就話摩佬阻住人慶祝肉酸，咁又唔見你地話班鏝郁手打人先肉酸？真係你地班反獌講曬

爺爺幫理不幫親

咪撚玩啦ching
鏝今年仲有得輸咩

條友又係銅軒同費格遜. d fd